
                      Un grupo de fuerzas especiales comandado por el hipermusculado Arnold Schwarzenegger se verá sometido a una persecución implacable llevada a cabo por el "demonio de la jungla", el que sale en épocas de mucho calor, el cazador que colecciona hombres como trofeos. La criatura diseñada por Stan Winston se adapta perfectamente a una selva plagada de amenazas e irá aniquilando secuencialmente a todos y cada uno de los miembros componentes de la misión. McTiernan, habiendo tomado como referencia el filme de serie B "Llegaron sin avisar" del director Greydon Clark, abandona pronto el tufillo fascistoide del comienzo y con acertada celeridad hace virar su historia hacia el enfrentamiento cruento entre el hombre y la bestia, creando una tensión perfecta y filmando algunas secuencias realmente conseguidas. Se trata, pues, de un espectáculo brillante capaz de intrigar y entretener con indiscutible solvencia. Inolvidable el "Long Tall Sally" del Big Little Richard sonando cuando los soldados preparan su asalto al peligro.
        
            